# Информационный портал для городской администрации и жителей

## URBATHON

Данный проект представляет собой информационный портал для обмена информацией и обращений между муниципальными службами
и горожанами. Портал разработан с использованием Spring Boot 3.2.0, Spring Data JPA, Spring Data Rest, Java 17, Maven,
Docker, Docker Compose, JWT, Spring Security Starter, Validation Starter, Web DevTool. В качестве базы данных
используется MariaDB и PostgreSQL. Также проект использует библиотеку Lombok для упрощения кода и интегрирует Swagger
для удобного документирования API.

## Технологии
- Spring Boot 3.2.0
- Spring Data JPA
- Spring Data REST
- Java 17
- Maven
- Docker
- Docker Compose
- JWT
- Spring Security Starter
- Validation Starter
- Web DevTool
- MariaDB
- PostgreSQL
- Lombok
- Swagger

## Функционал портала

### Информационный портал для муниципальных служб:
- Возможность публикации социально значимой информации для всех муниципальных служб, а также создание новостей и обработка обращений от горожан.
- Проведение опросов для сбора мнений горожан.

### Информационный портал для горожан:
- Публикация информации для всех жителей города, просмотр новостей и обращений, а также участие в обсуждении новостей.
- Возможность отправлять обращения муниципальным службам и оценить уровень удовлетворенности ответом на обращение.

### Карта с важной информацией:
- Интерактивная карта, на которой отмечены плановые работы на объектах, расписание уборки мусора и другая важная информация.
- Связь между картой и публикациями, позволяющая просматривать информацию на карте и переходить к соответствующим новостям.

## Роли на портале

### Городской житель:
- Получение информации о событиях и новостях в городе.
- Отправка обращений муниципальным службам.
- Участие в обсуждении новостей и оценка ответов на обращения.

### Муниципальная служба/эксплуатирующая организация:
- Публикация новостей о событиях и работе муниципальных служб.
- Обработка обращений от горожан и создание опросов.

### Администратор:
- Модерация новостей и обращений на портале.
- Регистрация

## Необходимая информация для публикации новостей
- Адрес (включая координаты с возможностью съемки на месте).
- Текст новости.
- Возможность добавления картинок и фотографий.
- Возможность создания опроса в новости.

## Необходимая информация для обращений
- Адрес, связанный с обращением.
- Текст обращения.

## Категории новостей

  |   |  |
  |---------|----------|
  | Вода   | WATER   |
  | Свет   | LIGHT   |
  | Газ   | GAS   |
  | Отопление   | HEATING  |
  | Улица   | STREET  |
  | Другое   | OTHER  |

## Подключения - Развертывание

- Чтобы включить сие детище нужно выполнить команду в папке

```
cd urbathon
```

```
docker compose up
```

После этого создастся контейнер с самим приложением и тестовой базой данных

Советуется запустить приложение и оставить контейнер включенным

## Данные для входа

Так как в приложении присутствует технология - Swagger API

то обратившись по адресу:

```
https://localhost:8082/swagger-ui/index.html#/
```

мы получим все доступные эндпоинты(ручки), которые перечислять здесь устану я

Итак сами данных для

```
ap1/v1/login
```

Администраторы

```
{
  "email": "tolik@example.com",
  "password": "password1"
}
{
  "email": "admin@example.com",
  "password": "password2"
}
{
  "email": "admin2@example.com",
  "password": "password3"
}
```

Муниципальные службы - обладают наибольшими правами по организации и структуры автоматизации

```
{
  "email": "misha2@example.com",
  "password": "password4"
}
{
  "email": "maks@example.com",
  "password": "password5"
}
{
  "email": "trapezov@example.com",
  "password": "password6"
}
```

Городской житель способный оставлять заявки, просматривать новости

```
{
  "email": "dmitry@example.com",
  "password": "password7"
}
{
  "email": "misha1@example.com",
  "password": "password8"
}
```

## Примеры использования

- Примеры регистрации

![img](docs/img.png)
- Ответ

![img](docs/img_1.png)

- Аутентификация/авторизация

![img](docs/img_2.png)

- Ответ

![img](docs/img_5.png)

- Создания для данного адреса обращения

![img](docs/img_3.png)

- Ответ

![img](docs/img_4.png)


## HATEOAS

Hypermedia As The Engine Of Application State» (Гипермедиа как двигатель состояния приложения)

В данной реализации используется данное ограничение для создания слабой связи -> хорошего REST API

Кратко:

```
Гипермедиа как механизм состояния приложения (HATEOAS) — это ограничение архитектуры приложения REST, которое отличает ее от других архитектур сетевых приложений.

С помощью HATEOAS клиент взаимодействует с сетевым приложением, серверы приложений которого динамически предоставляют информацию через гипермедиа. Клиенту REST практически не требуется предварительных знаний о том, как взаимодействовать с приложением или сервером, помимо общего понимания гипермедиа.
```

Из этого вытекает, что при изменении самого обьекта не стоит менять его ссылки на другие обьекты
Для этого есть необходимы эндпоинты.

## Автор backend
```
- Семенов Владислав
```
